內地手機出貨 首季勢跌三成

【本報訊】武漢肺炎疫情令蘋果公司的內地廠房局部停工，連帶拖累相關手機股。研究機構Strategy Analytics調查指出，全球70%的智能手機都是由內地生產，人力不足問題顯現，估計內地手機出貨量於首季下滑30%，比預期衰退5%；全球出貨量也將同步減少2%，建議半導體製造商、內容供應商等，密切留意庫存過多的風險。

新iPhone受衝擊較小
此外，廣發證券執行董事暨海外電子產業首席分析師蒲得宇指出，內地品牌手機庫存調整將拉長，特別是華為和OPPO等庫存調整問題；有鑒於換手機動力放緩，故下調華為、OPPO、vivo以及小米等首季出貨量預測，分別按季減18%、19%、32%、19%，降至4,600萬部、2,500萬部、2,100萬部以及2,600萬部。

由於蘋果今年採取上下半年均有新產品的策略，上半年新產品、尺寸較小的iPhone SE2出貨會否受到衝擊，蒲得宇指整體而言，iPhone受到的影響相較Android陣營的手機少，而iPhone SE2早已啟動量產，今年首季出貨500萬部。蒲得宇分析[日，假設2月是疫情高峯期，科技股有望因需求延遲在首季底反彈。

內地手機出貨 首季勢跌三成

美孚手足比人打到出腦漿

不可忘記黑警暴行

好多潛在用家死左

屎為收皮

經過呢穫走資更加多 連中國商家佬都走埋一份

仲唔趁機停產等幾時
反正多數都係賣唔出擺倉底咋嘛